{"title": "Hỏi đáp: Táo bón", "question": "Con chào bác sĩ. Bé nhà con được gần 2 tuổi, tuy nhiên bé luôn luôn bị táo bón, mỗi lần đi ngoài, phân bé đều cứng và có máu. Con tìm hiểu nhiều kênh thông tin khắc phục tình trạng táo bón cho bé như tăng khẩu phần rau trong bữa ăn, pha sữa đúng công thức, thường xuyên cho bé ăn chuối, khoai để nhuận tràng, tuy nhiên bé vẫn không cải thiện tỉnh trạng táo bón. Con có đưa bé đi bác sĩ nhi để thăm khám tổng quát về bụng, ruột nhưng bác sĩ bảo bé không bị vấn đề gì. Xin bác sĩ cho con lời khuyên làm cách nào để bé nhà con cải thiện được tình trạng bón ạ? Con cảm ơn bác sĩ nhiều ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám ngoại khoa, nếu cần phải nhập viện để chụp đường ruột xem có bất thường ở ruột hay không. Khám tổng quát thông thường không chẩn đoán được táo bón do nguyên nhân thực thể.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tao-bon-22210/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nổi hạch sau tiêm ngừa", "question": "Chào bác sĩ! Vào cuối tháng 6 em có sinh ở bệnh viện Từ Dũ, bé có chích ngừa lao với VGB, về 3 tháng sau thì em thấy nách cháu bị nổi hạch, em có tìm hiểu thì đó là do phản ứng của ngừa lao, có một số người bảo do tiêm không đúng kĩ thuật, có một số người thì nói là nếu bị như vậy thì cần phải tiêm lại. Bác sĩ giải thích giúp em vì sao bé bị nổi hạch đó với ạ? Và hạch đó có tự hết không ạ? Em chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Một số bé phản ứng mạnh với thuốc ngừa hoặc tiêm thuốc không đúng kỹ thuật sẽ bị nổi hạch và hạch có thể tự hết. Nếu hạch có hiện tượng viêm đỏ, xì mủ thì bạn đưa bé đến bệnh viện Nhi đồng để được xử trí.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/noi-hach-sau-tiem-ngua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh bị cảm", "question": "Kính thưa bác sĩ. Con em được 1 tháng 20 ngày. Bé hay hắc xì, khò khè, có nước mũi và kèm hơi nóng. Bé bị như vậy thì em phải làm thế nào bác sĩ? ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được chẩn đoán và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-bi-cam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sổ theo dõi em bé sau khi xuất viện", "question": "Kính gửi Bác sĩ. Ngày 7/9/2015 em có sinh thường tại bệnh viện và được xuất viện vào ngày 10/9. Nhưng do thời điểm sanh là thời điểm em đang làm hộ khẩu mới và đã cắt hộ khẩu cũ, và chưa có sổ hộ khẩu mới mà chỉ có giấy hẹn lấy sổ hộ khẩu vào 29/9.Ngày 30/9/2015 em đã lên để được lấy giấy chứng sinh đi làm khai sinh cho con nhưng không được phát cuốn sổ màu xanh, sổ theo dõi em bé về chích ngừa các loại. Theo em được biết, các em bé khác sinh cùng ngày đều có cuốn sổ này có ghi số chu vi đầu, cân nặng, chiều dài, hay một số thông tin cần thiết. Bây giờ em muốn lấy cuốn sổ này thì liên hệ phòng ban nào của bệnh viện để có sổ ạ? Em cảm ơn các bác sĩ?", "answer": "Chào bạn,,Nếu mẹ có hộ khẩu thành phố thì trước khi xuất viện bé sẽ được phát sổ Sức khoẻ trẻ em. Bạn có thể mua sổ này ở Phòng khám trẻ em (227 Cống Quỳnh, khu M1) khi đưa bé đi tái khám lúc 1 tháng tuổi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/so-theo-doi-em-be-sau-khi-xuat-vien/"}
{"title": "Hỏi đáp: đổ mồ hôi", "question": "Chào bác sĩ, con em nay được 7 tháng, nhưng sao bé hay đổ mồi hôi đầu và tay, chân của bé cũng đổ mồi hôi nữa. Với lại mấy ngày nay bé lại nóng và ọc sữa nhiều. Bác sĩ làm ơn cho em biết như vậy con em bị bệnh gì và điều trị như thế nào? Em chân thành cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để được chẩn đoán và điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/do-mo-hoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hay ọe", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà em mới 12 ngày tuổi. Thi thoảng bé hay ọe. Cứ mỗi lần đi tè là lại bị són 1 tý phân vàng. Mong bác sĩ tư vấn cho em về vấn đề này? Em xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé vẫn bú tốt, không sốt, đi tiêu không đàm máu thì không sao. Sau khi cho bú, bạn nên vác bé đứng ít nhất 20 phút để giảm trào ngược.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hay-oe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe bé", "question": "Tôi có bé hơn 2 tuổi, dạo gần đây tự nhiên bé hay nói “mẹ ơi con đau quá, mẹ ơi con chảy máu” rất nhiều lần dù bé không bị té hay đau chỗ nào xin hỏi như vậy là bé có mắc bệnh gì không?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên khéo léo dò hỏi để loại trừ khả năng bé bị xâm hại. Nếu không có khả năng này thì bạn nên cho bé đi khám tâm lý.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-be-22101/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng tuổi bỏ bú đêm", "question": "Xin chào Bác sĩ. Con em nay được 4 tháng rưỡi! Lúc sinh bé bị thiếu tháng (34 tuần 5 ngày) bé nặng 2,3kg, dài 46cm, giờ bé nặng 6,5kg dài 62cm. Mọi thường bé bú rất ngon cách 3-4 tiếng bé bú được 100-150ml. Đêm bé bú 3 cử: 9h30, 0h, 3h mỗi lần bú là 110ml.Nhưng 2 ngày gần đây, bé không chịu bú đêm, ngày 1: bé bú 9h30-5h sáng bé dậy bú 150ml, ngày bú được 80-100ml. Ngày 2: bé bú 10h-8h sáng hôm sau bé bú được 100ml, rồi bé ngủ đến 1h dậy, 2h em cho bú tiếp mà bé bú được 50ml, rồi bé ngủ tiếp! Bé ngủ rất ngon! Nhưng đột nhiên bé biếng bú vậy không biết có sao không? Bé bú sữa mẹ hoàn toàn! Bé đi ị rất đều ngày 2-3 lần! Nhờ bác sĩ tư vấn dùm em. Trân trọng cám ơn Bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn tăng trưởng tốt, đã bắt kịp đà tăng trưởng của một bé đủ tháng. Đến độ tuổi này, bé có khuynh hướng không bú đêm, bạn không cần phải ép bé, chỉ cho bé bú khi bé đòi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-tuoi-bo-bu-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ nhỏ đầu to", "question": "Chào Bác Sĩ, em sinh được bé trai, lúc mới sinh đầu bé cũng to hơn những đứa trẻ khác. Hiện tại bé đươc 6 tháng 21 ngày mà chu vi vòng đầu của bé được 47 cm. Cháu chơi bình thường, bú bình thường và chưa mọc răng, cháu được 8.6kg ạ bác sĩ cho em hỏi như vậy có bình thường không? Em nghe nhiều người bảo đầu to có phải là bị bệnh còi xương không? Mong nhận được phải hồi từ Bác Sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Vòng đầu của bé to hơn so với tuổi, cân nặng trong giới hạn bình thường. Có nhiều nguyên nhân làm đầu to, có thể do di truyền, do bất thường bẩm sinh trong não…Suy dinh dưỡng làm người gầy quá mức sẽ làm cho có cảm tưởng đầu to. Muốn biết có còi xương hay không thì bạn đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-nho-dau-to/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa vgb cho bé 1 tháng tuổi", "question": "Chào bác sĩ, Bé đã được chích 2 mũi VGB lúc mới sinh (Mẹ bị VGB). Vậy mũi thứ 2 sẽ là lúc bé 1 tháng tuổi hay 2 tháng tuổi? Vì tôi thấy lịch tiêm chủng có chích ngừa VGB lúc 1 tháng tuổi. Nếu có thì chích ở bệnh viện hay trạm y tế phường? Bé được 1 tháng tuổi có cần khám sức khỏe? Nếu có thì khám ở đâu? Xin cảm ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Bé sẽ tiếp tục tiêm ngừa viêm gan B trong mũi Quinvaxem lúc 2 tháng tuổi. Bạn có thể tiêm ngừa ở trạm y tế hoặc bệnh viện. Bé 1 tháng tuổi cần được khám tổng quát và cân đo.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chich-ngua-vgb-cho-be-1-thang-tuoi/"}
